[{"id":"4648632","channelName":"\u00c9tats-Unis","title":"Drame de Cleveland: les trois femmes vivaient attach\u00e9es","headlineRendering":{"renderingType":"standard","position":"","tone":"0","transparency":"0","urlAdditionalPicture":""},"lead":"Des cha\u00eenes et des cordes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es dans la maison de Cleveland, en Ohio, d'o\u00f9 se sont \u00e9chapp\u00e9es lundi trois jeunes femmes disparues depuis une dizaine d'ann\u00e9es, a indiqu\u00e9 mercredi le chef de la police locale.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685120","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685120-agents-fbi-passent-crible-maison.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648632","modificationDate":"2013-05-08 10:51:00.000","publicationDate":"2013-05-08 05:35:57.000","sharedId":"wcm:article:4648632","className":"article"},{"id":"4648778","channelName":"National","title":"Qu\u00e9bec: un immigrant sur 5 ne parle pas fran\u00e7ais","lead":"Le Qu\u00e9bec n'en a pas fini avec la francisation de ses immigrants: plus de 200 000 d'entre eux ne parlent pas fran\u00e7ais, indiquent les derni\u00e8res donn\u00e9es de\u00a0 Statistique Canada.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685190","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685190.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648778","modificationDate":"2013-05-08 10:46:01.000","publicationDate":"2013-05-08 10:46:01.000","sharedId":"wcm:article:4648778","className":"article"},{"id":"4648700","channelName":"National","title":"Un Canadien sur cinq est n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger","lead":"Un Canadien sur cinq est n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger, selon les donn\u00e9es de l'Enqu\u00eate nationale aupr\u00e8s des m\u00e9nages r\u00e9alis\u00e9e en 2011 par Statistique Canada.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685082","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685082-parmi-pays-g8-canada-2e.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648700","modificationDate":"2013-05-08 09:50:00.000","publicationDate":"2013-05-08 08:54:10.000","sharedId":"wcm:article:4648700","className":"article"},{"id":"4648762","channelName":"National","title":"Les Innus d\u00e9noncent le nouveau Plan Nord","lead":"Au tour du conseil de bande des Innus de Uashat mak Mani-utenam d'exprimer son opposition \u00e0 la nouvelle version du \u00abPlan Nord\u00bb du gouvernement de Pauline Marois. Selon eux, la mouture p\u00e9quiste ne r\u00e8gle en rien ce qu'ils qualifient de climat de confrontation.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685172","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685172-mike-mckenzie.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648762","modificationDate":"2013-05-08 10:27:28.000","publicationDate":"2013-05-08 10:27:28.000","sharedId":"wcm:article:4648762","className":"article"},{"id":"4648595","channelName":"Politique qu\u00e9b\u00e9coise","title":"PLQ: le financement \u00absectoriel\u00bb \u00e0 l'agenda de Jean Charest","characteristic":{"isExclusive":"1","isLive":"","isBreakingNews":""},"lead":"L'agenda d\u00e9taill\u00e9 de Jean Charest \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait chef de l'opposition d\u00e9montre \u00e0 quel point il participait au quotidien \u00e0 la recherche de financement \u00absectoriel\u00bb, en compagnie du chef d'orchestre de ces campagnes au Parti lib\u00e9ral du Qu\u00e9bec, Marc Bibeau.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685008","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685008-reputation-machine-ramasser-argent-plq.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648595","modificationDate":"2013-05-08 09:29:00.000","publicationDate":"2013-05-08 04:30:00.000","sharedId":"wcm:article:4648595","className":"article"},{"id":"4648691","channelName":"Politique canadienne","title":"Ottawa peu int\u00e9ress\u00e9 par l'APEC","characteristic":{"isExclusive":"1","isLive":"","isBreakingNews":""},"lead":"Le gouvernement Harper semble avoir \u00e9cart\u00e9 la possibilit\u00e9 d'accueillir un sommet de la Coop\u00e9ration \u00e9conomique pour l'Asie-Pacifique (APEC) jusqu'\u00e0 au moins 2022, en d\u00e9pit des recommandations de sa fonction publique.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685075","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685075-jean-chretien-bill-clinton-lors.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648691","modificationDate":"2013-05-08 08:44:00.000","publicationDate":"2013-05-08 08:44:04.000","sharedId":"wcm:article:4648691","className":"article"},{"id":"4648661","channelName":"Europe","title":"Vol de diamants \u00e0 l'a\u00e9roport de Bruxelles: 31 arrestations","lead":"Trente et une personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es en Belgique, Suisse et France dans l'enqu\u00eate sur un spectaculaire braquage sur le tarmac de l'a\u00e9roport de Bruxelles au cours duquel 50 millions de dollars de diamants avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s en f\u00e9vrier, a annonc\u00e9 mercredi la justice belge.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685048","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685048-huit-braqueurs-lourdement-armes-avaient.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648661","modificationDate":"2013-05-08 09:36:00.000","publicationDate":"2013-05-08 07:47:49.000","sharedId":"wcm:article:4648661","className":"article"},{"id":"4648588","channelName":"Sant\u00e9","title":"Palmar\u00e8s des urgences: toujours plus d'attente","characteristic":{"isExclusive":"1","isLive":"","isBreakingNews":""},"lead":"Pour la huiti\u00e8me ann\u00e9e, <i>La Presse<\/i> publie son palmar\u00e8s des urgences. Chaque fois, le Qu\u00e9bec obtient la m\u00eame note: C. Mais la r\u00e9alit\u00e9 est plus sombre, car apr\u00e8s une l\u00e9g\u00e8re diminution l'an dernier, le temps qu'un patient passe \u00e0 attendre en moyenne sur une civi\u00e8re a augment\u00e9 de nouveau cette ann\u00e9e.\u00a0Il atteint aujourd'hui 17h30 min, soit une heure et demie de plus qu'\u00e0 la publication\u00a0de notre premier palmar\u00e8s.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"684921","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684921-quebec-peine-faire-progres-images.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648588","modificationDate":"2013-05-08 07:54:00.000","publicationDate":"2013-05-08 04:30:00.000","sharedId":"wcm:article:4648588","className":"article"},{"id":"4648649","channelName":"\u00c9ducation","title":"Les maternelles qu\u00e9b\u00e9coises d\u00e9bordent","lead":"Un \u00abbaby-bump\u00bb frappe les maternelles de plein fouet. En septembre, des centaines d'enfants n'auront pas de place dans leur \u00e9cole de quartier et devront commencer le primaire loin de chez eux. Pendant que les commissions scolaires tentent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de trouver de la place pour tous ces nouveaux \u00e9l\u00e8ves, la grogne monte chez les parents.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"685037","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/08\/685037-tout-maternelles-province-accueilleront-3144.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648649","modificationDate":"2013-05-08 07:23:00.000","publicationDate":"2013-05-08 07:23:19.000","sharedId":"wcm:article:4648649","className":"article"},{"id":"4648598","channelName":"\u00c9ducation","title":"Trop de profs au secondaire","lead":"Des semaines d'incertitude se dessinent dans les \u00e9coles secondaires. Plusieurs enseignants, dont certains ont leur permanence depuis 5, 10 ou 15 ans, risquent de ne pas avoir de poste dans leur commission scolaire \u00e0 l'automne.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"684936","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684936-commission-scolaire-montreal-prevoit-diminution.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648598","modificationDate":"2013-05-08 04:30:00.000","publicationDate":"2013-05-08 04:30:00.000","sharedId":"wcm:article:4648598","className":"article"},{"id":"4648587","channelName":"Hockey","title":"Le Canadien fait face \u00e0 l'\u00e9limination","lead":"On parlera du travail des officiels qui ont ferm\u00e9 les yeux sur des infractions, qui ont accord\u00e9 un but discutable \u00e0 Mika Zibanejad et qui ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux lors de d\u00e9gagements refus\u00e9s qui ont souri aux S\u00e9nateurs d'Ottawa.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"10399","className":"slideshow","photoCount":"17","photo":{"id":"684938","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684938.jpg"}}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648587","modificationDate":"2013-05-08 08:38:00.000","publicationDate":"2013-05-07 22:06:20.000","sharedId":"wcm:article:4648587","className":"article"},{"id":"4648583","channelName":"Syrie","title":"Quatre observateurs de l'ONU enlev\u00e9s sur le plateau du Golan","lead":"Un groupe arm\u00e9 a captur\u00e9 quatre observateurs philippins de l'ONU qui patrouillaient au Golan, dans la zone-tampon entre Isra\u00ebl et la Syrie, o\u00f9 le chef de la diplomatie iranienne est venu mardi apporter le soutien de T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 Damas.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"684910","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684910-fnuod-chargee-depuis-1974-faire.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648583","modificationDate":"2013-05-07 21:30:00.000","publicationDate":"2013-05-07 21:19:56.000","sharedId":"wcm:article:4648583","className":"article"},{"id":"4648561","channelName":"\u00c9tats-Unis","title":"Cleveland: \u00abPendant dix ans, qu'est-ce qu'il a bien pu lui faire?\u00bb","lead":"Dix ans apr\u00e8s avoir vu sa coll\u00e8gue Amanda Berry quitter le travail pour la derni\u00e8re fois, Darrell Ford se tient, saisi d'effroi, contre les barricades de la police en imaginant ce qui a pu se passer pendant tout ce temps dans cette maison de l'horreur \u00e0 Cleveland.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"684872","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684872-maison-tout-arrive-effroyablement-plus.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648561","modificationDate":"2013-05-07 19:30:00.000","publicationDate":"2013-05-07 19:26:36.000","sharedId":"wcm:article:4648561","className":"article"},{"id":"4648441","channelName":"Politique qu\u00e9b\u00e9coise","title":"Le PQ reprend les investissements du Plan Nord lib\u00e9ral","lead":"Le \u00abPlan Nord pour tous\u00bb du gouvernement p\u00e9quiste reprend les investissements du Plan Nord lib\u00e9ral.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"684873","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684873-pq-beaucoup-inspire-dernier-budget.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648441","modificationDate":"2013-05-07 19:40:00.000","publicationDate":"2013-05-07 11:40:06.000","sharedId":"wcm:article:4648441","className":"article"},{"id":"4648556","channelName":"Tuerie d'Aurora","title":"James Holmes\u00a0veut plaider non coupable pour \u00abd\u00e9mence\u00bb","lead":"L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 du massacre de 12 personnes dans un cin\u00e9ma d'Aurora, au Colorado, en juillet dernier, veut plaider non coupable pour \u00abd\u00e9mence\u00bb, selon des documents d\u00e9pos\u00e9s mardi devant la justice par ses avocats.","type":"nouvelles","visual":[{"id":"684868","className":"photo","urlPattern":"http:\/\/images.lpcdn.ca\/{sizeName}\/201305\/07\/684868-james-holmes.jpg"}],"dataUrl":"\/article\/detail\/4648556","modificationDate":"2013-05-07 18:45:09.000","publicationDate":"2013-05-07 18:45:09.000","sharedId":"wcm:article:4648556","className":"article"}]